歡迎來到脫毒學會！

直到前一秒，我依然唔相信原來我地大學真係有個咁嘅學會。

門口乜嘢都冇貼，驟眼睇唔會睇得出係一間soc房。

我提起左手，準備敲一敲門。

……定係算數？掉頭走，當今日冇嚟過？

畢竟主動敲人道門唔係我嘅風格。

都係放棄，乖乖地做個毒撚算啦——

正想轉身走嗰陣，腦海突然響起某句說話，令我停低腳步。

我企喺門口諗咗一陣。

只係差一步…反正都嚟到門口，唔係而家先縮沙呀？

我深呼吸一啖，用氣音唸咗句：「…死就死。」

然後再次提起左手，敲往呢道位於走廊盡頭嘅灰白色大門。

咯咯咯——

正式開始之前想打啲前言先，唔係我驚以後冇機會講

其實我想打一個勵志嘅故事，呢個係我好耐之前打嘅第一個故事改編而成嘅，砍掉重煉之後沿用返頗多情節

不過打文速度唔快，只希望一日一篇先

另外有件事好重要，事關我完咗上個故嘅時候曾經同自己講要做某件事，但好完美咁失敗咗，所以今次打完呢個我會試多一次

講太多，而家去打一陣文先

正正

終於有新故
即刻留個名先

故事發生喺三日之前嘅下晝一點半，賽馬會教學大樓，三樓後樓梯內。

求其搵一級樓梯坐低之後，我喺背囊攞出一早已經凍晒嘅飯盒，準備用五分鐘時間解決佢。

呢個習慣已經維持咗三個月。

每逢星期一三五，上完十一點幾開始嗰堂，我都會匿入後樓梯食飯，無他嘅，因為冇朋友一齊食，而我嘅自尊心又唔想俾其他人見到我一條友坐喺canteen 食，所以經過連番物色，終於俾我搵到後樓梯呢個絕少人會路過、最適合我柄埋食飯嘅地方。

但係今日，情況似乎有啲唔同。

平日呢度烏蠅都冇隻，通常只會聽到自己食嘢嘅聲，但頭先我食緊手頭上嗰盒雞軟骨炒飯時，樓上竟然傳出幾吓「啜啜啜啜」咁嘅聲。

唔通有老鼠？

我輕輕放低個飯盒，豎起耳仔諗住聽清楚。

結果今次傳嚟嘅係一把女仔歎氣…應該話係喘氣聲，緊接嘅係一把男聲：「…唔得喇我…忍唔住喇…」

真係弱智嘅都知佢地做緊乜。

正當我繼續爬啲雞軟骨入口，諗住無視佢地嗰陣，樓上把男聲突然話：

「等陣…！好似有人…！」

仆街喇…應該係頭先食雞軟骨嗰陣啲聲太大。

然後係幾下腳步聲。

本來想即刻起身走，點知扭緊飯盒蓋嗰陣上面又傳嚟咬耳仔嘅聲音：

「…原來有條死毒撚匿埋喺度食飯。」

個女仔話：「乜真係有人會匿喺後樓梯食飯架？媽好毒呀…」

當下我幾想衝上去同佢地澄清：「我唔係毒撚！我呢啲叫孤高！」奈何現實嘅我，聽到佢地咁講，早已經頭皮發麻，淨係識得呆坐喺原地等佢地自己走人。

果然，幾秒之後，我聽到樓上傳嚟開門閂門嘅聲，呢個時候我先鼓起勇氣走上上層，確定對男女係咪真係走咗。

見到上層無人，我立即鬆一口氣。

走咗喇……

「唉。」我歎氣一聲，攤坐喺梯級上面。

Year 1 sem 2開始咗三個月，我就毒足三個月…吖唔係，應該孤高先啱。食飯上堂呢啲幾乎每日都係一個人，望住其他大學牛日日喺度圍威喂，我內心其實有啲羨慕。

你可能會屌話係我自己唔埋堆，我只能夠講：師兄，唔係咁易架。

而家嘅我，只係想七月快啲嚟到…

好耐冇見

Lm

多謝
今次算好即興所以冇乜儲貨
希望可以加快

上大學當然要瘋狂目及女，重要專登坐係啲女隔離當面咁目及，寧做痴漢，不做

你可能會屌話係我自己唔埋堆，我只能夠講：師兄，唔係咁易架。

（賣廣告時間）至於點解唔係咁易，有興趣可以參考我上個故。

當然唔睇都冇影響嘅

質素高嘅唔多

毒撚咁多要求

毒撚唔可以有要求？

歡迎

掛住你啊

我都掛住大家

梗係，邊及星澄咁高質

留名先 之後再睇

lm

脱毒學會入面全會唔會有囡囡出現

LM

LM

現實只會係一班毒撚

上堂又打咗啲，繼續

就喺我繼續摺喺後樓梯，食緊未食完嘅雞軟骨炒飯嗰陣，樓上又傳嚟一吓開門聲。

唔係啩？又返嚟？

想安安樂樂食餐飯都唔得，學校呢個地方，年中都唔知迫死幾多毒撚…但我必須澄清，我唔係毒撚，真係唔係架，因為我…

突然之間，喉嚨一陣異樣感覺，我feel 到有啲嘢噎咗落去。

「咳——咳——咳——」舊雞軟骨卡住喺喉嚨唔上唔落咁，咳極都嘔唔返出嚟，慢慢我愈來愈抖唔到氣……

唔通我要死喺大學後樓梯？

呢個時候我聽到天使嚟接我嘅聲音：「你冇嘢嘛？」

「咳——咳——」我依然喺度咳，乜都講唔到。

但我擘大眼一睇，原來唔係天使嚟接我，只係一個陌生嘅女仔。

佢見我講唔到野，好似get到我噎親，於是開始有節奏咁打我背脊：「慢慢嚟、123、123…」

唔知佢個方法係咪真係有用，總之過咗幾秒喉嚨裡面舊雞軟骨就俾我吐返出嚟，仲要飛越十幾級樓梯，跌咗落下一層。

「唔該晒……」我補上一句。

個女仔聽到，咩都冇講，我地就咁dead air ，你眼望我眼。

我只感覺到一陣尷尬，想即刻走。

點知佢突然問：「同學，你係咪自己一個喺度食飯呢？」

呢個時候我先望清楚佢…哇，粉紅色頭髮嘅？五官望落唔多似本地人，加上一身JK制服打扮，佢可能係一個cosplayer 。

我立即坐開一個身位。

「同學，你係咪自己一個人食飯呢？」佢又問多次。

我從來冇諗過有人會咁直接問，所以一時啞咗，唔通答佢係咩……

「你寂寞嗎？」見我唔答，佢又問。

怪人，果然無緣無故會走入大學後樓梯嘅人，除咗清潔姐姐之外都係怪人，包括我。

我選擇繼續無視佢，反正唔該又講咗，望吓隻錶，都差唔多夠鐘上下一堂…

「…等陣先呀，我啲對白都未講晒！」個女仔見到我起身，即刻想攔住我嘅去路。

「…對白？」

佢無視我嘅提問，繼續自顧自說：「少年，你想要脫毒嗎？」

「痴線。」我忍唔住，低聲講咗一句。

「如果想嘅話，就來找我吧，我會在soc 房等你。」我冇聽錯，佢真係夾雜咗啲書面語喺句嘢入面…

然後，佢喺書包入面拎咗張單張塞俾我，就開門飄走咗，我用個飄字，係因為佢真係飄架，頭先望一望佢對腳，先知佢著住一對roller 鞋…

估唔到讀到大學都有人中二病未好返——呢個係我對嗰個女仔嘅結論，中二病我見得多，中二到呢個程度真係第一次見…

少年？佢當自己喺漫畫入面走出嚟咩…真係得啖笑。

我冷笑咗幾吓，望一望手佢頭先塞俾我嘅單張，上面寫住：

少年，你想要脫毒嗎？
脫毒學會歡迎你！
隨時來找我們吧～

原來咁都可以整個學會？咁其實我都可以整個毒撚…吖唔係，係孤高學會先啱，咁就打正旗號有soc房俾我柄埋喇。

睬佢都嘥氣…我將張紙掉落垃圾桶，慢慢就唔記得咗呢件事。

題外話，呢個故事同我上一個post風格好唔一樣上個post我打到某啲位其實鬱咗好耐先打得出希望今次一路輕輕鬆鬆打落去

之後嗰幾日，我如常自己一個人上落堂，除咗有一日為咗科Common core 而去到晒銀時地頭上堂，仲因為咁而撞到幾個禮拜冇見嘅舊相識。

「喂，好耐冇見。」佢拍拍我膊頭同我講。

「你都知好耐冇見喇咩？」

佢叫梁成樂，係我由中一識到而家嘅好朋友，我地入同一間大學，但係唔同科，加上佢入u後充分展現出佢嘅現充本性，上莊住Hall 飯飯撈，搞到我地都冇乜時間見面，搵佢食飯難過登天。

「唔好講啲咁嘅嘢啦，今日難得我得閒，一齊食個tea。」

我冇講啲咩，好自然就跟佢走咗去canteen 。

叫完嘢食坐低之後，佢一嚟就問：「點呀你最近？」

「…咪又係咁。」

「又係咁毒咁摺？」佢打咗個突咁講。

「你第一日識我咩？」我反問佢，佢由識我開始就應該知道我唔習慣主動識人、唔習慣參加social 活動，但我堅持自己唔係毒！係孤高！係不可親近！所以我向佢澄清：「仲有，我呢啲唔係叫毒…」

點知喺我講落去之前，俾佢截住：「係孤高吖嘛，好心你聽吓你條女講，識多啲人啦…」

俾佢咁樣講一講，我心裡一沉，對住碟炸雞脾都食唔落，唔係因為啲乜嘢，而係因為佢提起一個唔應該提起嘅人。

一路以嚟我堅持自己唔係毒撚，冇乜特別原因，只因為我唔係A0，我有個由中學畢業就開始拍拖嘅女朋友，佢叫林星澄。雖然我覺得自己性格係毒，但為免俾人話偽毒可恥，所以我要重申多次，我唔係毒撚，係孤高先啱。

講返我女朋友，我地又係一齊升上呢間u，讀埋同一科，於是我地渡過一個好美妙嘅sem 1，但開心嘅時間總係過得好快，sem 2一開始佢同我講佢要去exchange，我當時打咗個突：

「year 1去咩exchange 呀？」

「year 1唔去得exchange 架咩？」佢當時咁答我。

「……得。」

「你都得架，你肯識多啲人，睇多啲個世界嘅話。」

我依舊敷衍回應：「…哦，知喇。」

「你成日都話知，都係得個講字…」從語氣中可以聽出佢有所不滿，加上我之前應承過佢努力讀書，點知sem 1 gpa 完美地唔過2，所以佢可能有啲嬲我。

「你都知我性格架啦，我每次識人同玩活動都要好大勇氣架。」我懶係輕鬆咁講，想氹佢笑返。

點知佢笑都唔笑，仲係木口木臉：「藉口。」

嗰刻我就知道，今次可能有啲大鑊。

結果直到佢飛之前，佢都未嬲完，我唔知隔咗咁耐佢嬲完未，但係我搵佢佢有覆嘅，簡單地覆咁囉。

例如佢飛嘅第一晚，我問佢到咗未。

佢簡單回答「到咗」兩隻字。

又例如我問佢日本有咩好食，佢回「好多」。

整整吓我都唔敢搵佢喇，對上一次同佢對話已經係一個禮拜之前。

「所以星澄走咗之後，你毒到匿喺後樓梯食飯？」樂仔一路据眼前個炸脾，一路用慌死其他人聽唔到嘅聲線講。

「我都唔想架…咁我之前日日同佢一齊食架嘛…」

「條女走咗你就唔識食飯，你都得架喇……」

「…唔想俾其他人見到我一個人食。」

「咁你咪搵Cayden 囉屌。」樂仔好勞氣咁講。

嚟到呢度又要停一停，佢口中嘅Cayden 又係同我同一間中學升上嚟嘅朋友，不過佢最近好似研究緊佛學，學緊咩禁食嗰啲，仲叫我食飯唔使預佢。

我照直同樂仔解釋，但佢永遠唔會明白孤高者嘅心理：「我都係唔明你匿喺後樓梯做乜鳩…自己一個食飯究竟有咩問題…」

我都答唔出，不過就係唔想俾人見到，可能將來我會有夠膽自己一個坐canteen 嘅一日，但絕對唔係而家。

「講到尾都係因為你太毒。」樂仔總結一句。

「我都話我唔係……」我想辯駁之際，又俾佢打斷：「唔係得我咁講架，星澄都係咁講架。」

講完之後，佢隊部電話俾我睇，上面係佢同星澄啲對話記錄，佢地似乎談論緊我。

你同你男朋友冷戰緊？ 19：28

呢條係樂仔發出去嘅，日期應該係星澄走咗冇幾耐我向佢呻嗰日。

冇呀 21：20

佢好似以為你嬲佢 21：21

星澄再回嗰陣已經係隔晚嘅凌晨，仲要係長篇大論：

我係有嬲佢呀，邊個叫佢成日應承完啲嘢又唔做，我叫佢比啲心機讀書，你知唔知佢最後gpa連2都冇呀，我叫佢識多啲人，佢次次都哦完就算，有冇真係試過去識多啲人？仲有我成日叫佢玩多啲活動，佢總有藉口話唔啱自己，入到u之後成個退步晒，問佢乜嘢都話唔知是但，以前讀中學唔係咁架… 02：56

咁佢對你好唔好？ 03：00

然後又係星澄嘅回覆：

好，但我唔鍾意佢咁毒 5：58

我望住呢句句子，終於明白咩叫跌落深淵嘅絕望。

我唔鍾意佢咁毒
我唔鍾意佢咁毒
我唔鍾意佢咁毒

佢唔鍾意我咁毒……佢出到聲話我毒……

…佢會唔會同我分手？

喺我驚魂未定嘅時候，樂仔碌開ig俾我睇，我認得個account ，係同星澄一齊去日本exchange 嘅某個女同學。

佢post咗好多同嗰邊啲日本仔嘅合照。

樂仔一路碌ig一路講：「你睇吓啲日本仔個個青靚白淨，我諗你再唔脫吓毒，就準備孤獨過完呢四年啦。」

佢呢一句，直頭將我打落更深嘅深淵。

我突然間覺得好飽，飽到想嘔返頭先啲雞脾出嚟，於是講咗句：「…我唔食喇。」然後垂頭喪氣咁離開咗canteen ，臨走前聽到樂仔細細聲講咗句：「死火…唔通講得太過份？」

但我已經咩都聽唔入耳，腦裡充斥住嗰句：我唔鍾意佢咁毒。

星澄會唔會被架仔溝左 Molamola

正正喺時候脱毒

做現充

更得咁快

星澄嗰part係咪真㗎
不過主角又真係毒過頭，要加油呀正正

冇野做

假架

而家睇返突然覺得個標題好膠

歡迎加入NHK！

如果當初冇我個fd同我一齊讀 我就同孤高嘅主角一樣
我個fd都話我咩活動都唔參加好毒好摺

咁快爛尾?

...

尾

已